# 최박사, 읽는 자 - 릴리즈 노트  

[![D0C70R_CH01](./d0c70r_ch01.png "M4D3 I3Y D0C70R_CH01")](https://07001lab.tistory.com/)

* [README로 이동](./README.md)

---

## release v2_hf4

* @discordjs/voice 업데이트  
* thx4rabiy

## release v2

* 이제 서버가 실행되면 이전의 로그를 불러와서 자동으로 복구함  
* 내가 이겼다 typescript  

---

## release v1_hf3

* 왠지 모르겠는데 봇이 계속 죽음  
* 아무리 로그를 봐도 뭐가 문제인지 모르겠어서 그냥 의심가는곳 뗌빵함  

---

## release v1_hf2

* 권한 없는데 메세지 치려고 시도하면 아무일도 안일어나게 바꿈  
* 이번엔 진짜임 진짜작동함 진짜진짜루진짜  
* 봇좀이상하면 멘션좀해주세요 으아아악  

---

## release v1_hf1

* 권한 없는데 메세지 치려고 시도하면 아무일도 안일어나게 바꿈  
* 갑자기 봇 꺼져가지고 뭔가 했는데 다른세션에서 권한설정안하고 봇명령어 밀어넣어서 전부다 고장난듯  

---

## release v1

* 정식 릴리즈  
* 이제 다른 서버에서도 이 봇을 사용해볼수 있음  
* 초대링크는 README.md 확인  
* 이거 만든다고 평소 잘 안쓰는 문법 써가지고 머리아픔  

---

## alpha3_minor2

* 명령어 가이드를 위해 status 를 추가함  

---

## alpha3_minor1

> □□□□□□□□ : 아포스트로피  
> □□□ : 패치할거 생겼네 ㅋㅋ  

* 몇몇개 문자 안읽는거 수정  
귀찮아서 main 에서 작업함  

---

## alpha3

> 최박사 : 이거 왜 링크라 읽냐?  
> □□□□□□□□ : 골뱅이 421307227346042901 골뱅이 421307227346042901 골뱅이 421307227346042901 골뱅이 421307227346042901  
> □□□ : 정신나갈거같애  

* 더이상 맨션을 ID값으로 읽지 않습니다. 와!!  

* 스킵 명령어 추가  
정신이 덜 나갈겁니다.  

* 커피 명령어 추가  
가난한 최박사에게 커피를 사주세요.  

---

## alpha2

> □□ : 링크 안읽게 빨리 해줘요  
> 최박사 : 지송  

* 정보 명령어 추가  
git 링크나 업타임 등을 확인할 수 있음.  

* 더 이상 하이퍼링크를 읽어주지 않음.
  * 정규식으로 하이퍼링크를 문자열 "링크"로 대체시킴  
    ~~정규식 교수님 감사합니다~~  

---

### alpha1_hf1

> □□□ : 그래 우리에겐 이 목소리가 더 익숙하지

* 채팅 읽어줄 때, 원래 디스코드 닉네임으로 읽어주는 문제 수정.  
* 많은 사람들의 요청에 따라 기본 TTS 음성 수정.  

---

## alpha1

> 최박사 : 얘 맛이 갔는데요?  
> □□□ : 어이 개발자양반, 고쳐보슈  

* 최초 릴리즈  

---

---
